環球時報：孟晚舟患高血壓需按時服藥 加拿大未照顧侵犯人權

《環球時報》12月8日發表社評，題為〈加拿大粗暴對待孟晚舟嚴重侵犯人權〉，宣稱引述「知情人士」消息，指孟晚舟「一直受到粗暴且有辱人格的對待」，例子是移送及拘押期間被戴上手銬和腳鐐。
該報認為： 「在未經審判定罪的情況下，給孟晚舟女士戴上適用于重刑犯人的刑具，直接將她作為重刑犯人對待，是對其基本人權的踐踏和對其人格的侮辱。」對於加方做法，《環時》指是向美國「效忠」，而中國公眾「一定會要求中國政府嚴厲制裁加拿大」。

社評又宣稱：「據我們了解，孟晚舟今年5月份做過去除甲狀腺的手術，且有高血壓，需要每天按時服藥。然而加拿大的拘留所沒有給予她目前身體狀況所需要的照顧。」

就孟晚舟「手銬腳鐐加身」，《環時》指此舉「不人道」，令中國公眾難以置信：「加拿大不是一個講法制、重人權的國家嗎？他們怎麼會幹出這種像是只有野蠻國家才會有的行徑呢？」

社評表示，加拿大依據美國國內法拘捕孟晚舟，是「為虎作倀」，並指涉及違反美國對伊朗禁運令的香港公司Skycom，早就與華為脫鉤。

然而據聽證會證詞。控方指出她涉嫌於2009年至2014年間，透過Skycom的香港公司與伊朗進行非法交易，違反美國的制裁禁令；她更向銀行訛稱Skycom是獨立的公司，與華為沒有關連，但實質華為將Skycom作為非官方子公司來營運，而Skycom更使用華為的電郵地址。

《環時》未有直接提及聽證會內容，但就「退一萬步說」，指即使美方證據獲認定，但其司法性質不明，例如受到美方制裁的全球公司不是一家兩家，歐洲許多公司也都沾上過：「難道那些公司的高管在加拿大旅行、轉機的時候都應該被抓起來投入拘留所，並且被戴上手銬腳鐐嗎？」

大把人有高血壓

劉曉波都患肝病喎

加拿大：慢慢周跳樓自殺 原因抑鬱

制裁未呀 講咁耐

他們怎麼會幹出這種像是只有野蠻國家才會有的行徑呢？」
=
（他們怎麼會幹出這種像是只有我們才會有的行徑呢？」）

加拿大不是一個講法制、重人權的國家嗎？他們怎麼會幹出這種像是只有野蠻國家才會有的行徑呢？

原來支那人都知支那係野蠻國家

高血壓更加要留喺加拿大啦，人地醫療咁好，唔通返中國醫咩

什麼人用什麼手法

就孟晚舟「手銬腳鐐加身」，《環時》指此舉「不人道」，令中國公眾難以置信：「加拿大不是一個講法制、重人權的國家嗎？他們怎麼會幹出這種像是只有野蠻國家中國才會有的行徑呢？

諗起新疆

好快有埋憂鬱症

手銬和腳鐐

嚴重侵犯人權

係囉 點解仲有咁多支那人移民去呢D野蠻國家
唔知環時高層D親屬子女係咩國籍呢

李旺陽同劉曉波有邊個唔係有重病 比佢地折磨到不似人形之後被自殺

同人講人權？

李旺陽係健康俾佢搞到有重病

預告定佢會有病自殺

劉曉波本身冇病, 坐到有病變埋末期

你了解加拿大嗎？你去過加拿大嗎？你知道加拿大從一個一窮二白的面貌把3千7百萬以上的人擺脫了貧困嗎？你知道加拿大現在已經成為人均46000美元的世界第十大經濟體嗎？如果我們不能夠很好的保護人權的話，加拿大能取得這麼大的發展嗎？你知道加拿大已經把保護人權列入到我們的憲法當中嗎？我要告訴你最了解加拿大的人權狀況的不是你，而是加拿大人自己；你沒有發言權，而加拿大有發言權，所以請你不要再做這種不負責任的提問。加拿大歡迎一切善意的這種建議，但是我們拒絕任何無端的指責。

癲狗咁狂吠

同你講個笑話

中國同美加講人權

戴個手扣係到瓜瓜嘈 點解佢地好意思講出口
唔驚比人用新疆 維權人士串？

中國學人講人權

中國人無論身處何地都係冇人權，相當公平

今天最大笑話。

中國同你講人權。

支那人

成班豬隊友
個個都出回力鏢

總裁總裁
你用咩手提電話啊

中國人有犯法既人權, 不能侵犯

完全一巴摑埋去
清好波

要不是中國政府照顧你們，加拿大完蛋了。

劉曉波生cancer嗰陣你班撚樣點對佢呀

做咩干涉人地國家內政

Tbb講到好激動
笑到仆街同人地講人權健康問題

有帶到腳鐐咩
唔係佢自己話如果保釋到會自願帶腳鐐咋咩

一陣侵侵幫慢慢周整條被認罪專訪你睇睇

人唔笑狗都吠, 一陣晚晚周轉做污點證人篤晒其他人灰就好睇

而Skycom更使用華為的電郵地址。

咁樣留後門陰尻自己 真係抵你死

上聯：太監嫌人賓周細
下聯：支共鬧人人權差

以為老納開POST

坐返幾年監
過規則生活
可能藥都唔洗食

「加拿大不是一個講法制、重人權的國家嗎？他們怎麼會幹出這種像是只有野蠻國家才會有的行徑呢？」

講緊自己？

支那你同返劉曉波講

唔講有無高血壓先！你總編輯換撚左部iphone 7未呀？

唔睇加拿大3個字以為環時屌緊自己個黨

求你放人啦 我唔玩喇

擺明話緊強國

高血壓要食抗抑鬱藥

加拿大無俾條充電線佢就算係人權國家啦！

咁緊張，話佢唔係特務都無人信

在未經審判定罪的情況下，給孟晚舟女士戴上適用于重刑犯人的刑具，直接將她作為重刑犯人對待，是對其基本人權的踐踏和對其人格的侮辱。

屌你老母，你地咪又係一鳩樣咁撚樣做
捉鳩啲外國記者
逼佢地係鏡頭面前認錯
有人話人，冇口話自己

黨員有人權
其他唔係

人地係老美坐30年
健康出番黎都仲得

係支坐十年無病唔生癌都例偷笑

屌你老母，中國同人講人權
笑大人個口咩

其實冇是咁的重作

李波呢？

集中營呢？

講人權
啲「再教育營」呢喂

日日出招即係中晒要害
係邊個指使你同伊朗做生意既？
供晒出嚟！

當佢本身有藥要食，咁佢有無提出要求睇醫生食藥先

如果佢自己唔出聲，人地點知佢有病

相比何志平，大陸真係好想救慢慢周

一個無人權嘅國家話其他國家無人權 真係人唔笑狗都吠#

所以咪保外就醫囉

臨死嘅時侯

翻譯做英文，放上加拿大論壇同天涯

咁後生 有高血壓？

環報又出黎搞笑